@phdthesis{paquier,
  TITLE = {{Mod{\'e}lisation des {\'e}coulements en rivi{\`e}re en crue : pour une utilisation adapt{\'e}e des {\'e}quations de Saint Venant}},
  AUTHOR = {Paquier, Andr{\'e}},
  URL = {https://hal.inrae.fr/tel-02580978},
  NOTE = {[Departement\_IRSTEA]GMA [TR1\_IRSTEA]11 - VERSEAU / TRANSFEAU},
  PAGES = {42},
  SCHOOL = {{Habilitation {\`a} diriger des recherches, Universit{\'e} Claude Bernard Lyon 1}},
  YEAR = {2002},
  KEYWORDS = {HDR ; CEMAGREF ; HHLY ; HHLYMFO ; CASTOR ; RUBAR ; HDR},
  TYPE = {Habilitation {\`a} diriger des recherches},
  PDF = {https://hal.inrae.fr/tel-02580978/file/pub00010980.pdf},
  HAL_ID = {tel-02580978},
  HAL_VERSION = {v1},
}

@phdthesis{kaouachi,
author = {Kaouachi, Anouar},
year = {2021},
month = {05},
pages = {},
title = {Modélisation de l’écoulement d’eau sur un canal à géométrie complexe types marches d’escalier à faible pente},
doi = {10.13140/RG.2.2.16636.67209}
}

@unpublished{delenne:hal-03619263,
  TITLE = {{Hydraulique {\`a} surface libre en r{\'e}gime permanent}},
  AUTHOR = {Delenne, Carole},
  URL = {https://hal.science/hal-03619263},
  NOTE = {Lecture},
  TYPE = {Engineering school},
  ADDRESS = {France},
  YEAR = {2020},
  MONTH = Jun,
  PDF = {https://hal.science/hal-03619263/file/EGC_HSL_CoursDelenne.pdf},
  HAL_ID = {hal-03619263},
  HAL_VERSION = {v1},
}

@mastersthesis{dodard:inria-00598421,
  TITLE = {{Simulation d'un ruisseau par approches phenomenologiques pour la synthese d'images}},
  AUTHOR = {Dodard, Cedric},
  URL = {https://hal.inria.fr/inria-00598421},
  SCHOOL = {{Ecole Nationale Superieure d'Informatique et de Mathematiques Appliquees de Grenoble (ENSIMAG)}},
  YEAR = {2001},
  MONTH = Jun,
  PDF = {https://hal.inria.fr/inria-00598421/file/rap_anneeSpeciale.pdf},
  HAL_ID = {inria-00598421},
  HAL_VERSION = {v1},
}

@article{euler,
  TITLE = "Équations d'Euler",
  URL = "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89quations_d%27Euler",
}

@article{euler_reformulated,
  TITLE = "Formules de mécanique des fluides",
  URL = "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formules_de_m%C3%A9canique_des_fluides",
}

@article{pdemodelica1,
author = {Šilar, Jan and Ježek, Filip and Kofránek, Jiri},
year = {2017},
month = {12},
pages = {1-10},
title = {PDEModelica1: a Modelica language extension for partial differential equations implemented in OpenModelica},
volume = {38},
journal = {International Journal of Modelling and Simulation},
doi = {10.1080/02286203.2017.1404417}
}

@article{modelisation,
  author = "Thibault Dupont",
  url = "https://daillya.github.io/veryliris/Slides%20Des%20Gens/DUPONT.pdf",
}